В Kubernetes существует несколько ключевых объектов для управления контейнеризированными приложениями, включая Pod, ReplicaSet и Deployment.

1. Pod (под) - это наименьшая и базовая единица развертывания в Kubernetes. Под представляет собой группу одного или нескольких контейнеров, которые всегда разворачиваются вместе на одной ноде. Контейнеры внутри пода разделяют один и тот же контекст сети и хранения данных. Поды могут быть созданы непосредственно, но обычно они создаются через более высокоуровневые объекты, такие как ReplicaSet или Deployment.


```yaml
apiVersion: v1                            # Версия API Kubernetes, с которой совместим данный конфигурационный файл
kind: Pod                                # Тип объекта - Pod
metadata:                                # Метаданные для объекта
  name: my-pod                           # Имя Pod
spec:                                    # Спецификация Pod
  containers:                            # Контейнеры, которые должны быть развернуты внутри Pod
    - name: my-container                 # Имя контейнера
      image: nginx:latest                # Образ контейнера, который будет использоваться
```

2. ReplicaSet (набор реплик) - это объект, который позволяет управлять несколькими экземплярами подов (репликами). ReplicaSet гарантирует, что указанное количество реплик подов всегда будет работать и доступно. Если какой-либо под выходит из строя или их число не соответствует заданному, ReplicaSet автоматически создает или удаляет поды, чтобы восстановить желаемое состояние.

```yaml
apiVersion: apps/v1                      # Версия API Kubernetes, с которой совместим данный конфигурационный файл
kind: ReplicaSet                         # Тип объекта - ReplicaSet
metadata:                                # Метаданные для объекта
  name: my-replicaset                    # Имя ReplicaSet
spec:                                    # Спецификация ReplicaSet
  replicas: 3                            # Количество реплик (подов), которые должны быть развернуты
  selector:                              # Селектор, который определяет, какие поды должны быть управляемыми ReplicaSet
    matchLabels:
      app: my-app                        # Метка, которая должна совпадать с метками подов, чтобы они были управляемыми ReplicaSet
  template:                              # Шаблон для создания подов
    metadata:
      labels:
        app: my-app                      # Метка, которая будет присвоена подам, созданным на основе этого шаблона
    spec:                                # Спецификация пода
      containers:                        # Контейнеры, которые должны быть развернуты внутри пода
        - name: my-container             # Имя контейнера
          image: nginx:latest            # Образ контейнера, который будет использоваться
```

3. Deployment (развертывание) - это объект, который позволяет управлять развертыванием приложения и обновлять его. Deployment обеспечивает декларативное описание желаемого состояния подов и ReplicaSet, и автоматически управляет процессом развертывания и обновления. Deployment также обеспечивает откат к предыдущей версии при неудачном обновлении.

```yaml
apiVersion: apps/v1                      # Версия API Kubernetes, с которой совместим данный конфигурационный файл
kind: Deployment                         # Тип объекта - Deployment
metadata:                                # Метаданные для объекта
  name: my-deployment                    # Имя Deployment
spec:                                    # Спецификация Deployment
  replicas: 3                            # Количество реплик (подов), которые должны быть развернуты
  selector:                              # Селектор, который определяет, какие поды должны быть управляемыми Deployment
    matchLabels:
      app: my-app                        # Метка, которая должна совпадать с метками подов, чтобы они были управляемыми Deployment
  template:                              # Шаблон для создания подов
    metadata:
      labels:
        app: my-app                      # Метка, которая будет присвоена подам, созданным на основе этого шаблона
    spec:                                # Спецификация пода
      containers:                        # Контейнеры, которые должны быть развернуты внутри пода
        - name: my-container             # Имя контейнера
          image: nginx:latest            # Образ контейнера, который будет использоваться
```

Практические задания
1. Создание Pod:
   - Создайте YAML-файл для Pod с именем "my-pod.yaml".
   - Определите метаданные и спецификацию Pod.
   - Запустите Pod с помощью команды `kubectl apply -f my-pod.yaml`.
   - Проверьте статус запущенного Pod с помощью команды `kubectl get pods`.

2. Масштабирование ReplicaSet:
   - Создайте YAML-файл для ReplicaSet с именем "my-replicaset.yaml".
   - Определите метаданные, спецификацию ReplicaSet и шаблон Pod.
   - Запустите ReplicaSet с помощью команды `kubectl apply -f my-replicaset.yaml`.
   - Проверьте количество запущенных подов с помощью команды `kubectl get pods`.
   - Измените количество реплик в ReplicaSet с помощью команды `kubectl scale replicaset my-replicaset --replicas=5`.
   - Убедитесь, что количество запущенных подов увеличилось до 5.

3. Развёртывание приложения с использованием Deployment:
   - Создайте YAML-файл для Deployment с именем "my-deployment.yaml".
   - Определите метаданные, спецификацию Deployment и шаблон Pod.
   - Запустите Deployment с помощью команды `kubectl apply -f my-deployment.yaml`.
   - Проверьте количество запущенных подов с помощью команды `kubectl get pods`.
   - Обновите образ контейнера в Deployment с помощью команды `kubectl set image deployment/my-deployment my-container=my-new-image:latest`.
   - Убедитесь, что обновление образа контейнера прошло успешно и новые поды с новым образом были развернуты.

4. Удаление объектов:
   - Удалите Pod с помощью команды `kubectl delete pod my-pod`.
   - Удалите ReplicaSet с помощью команды `kubectl delete replicaset my-replicaset`.
   - Удалите Deployment с помощью команды `kubectl delete deployment my-deployment`.